蔣麗芸也要清蒸口罩了 - 林夕

蔣麗芸也要清蒸口罩了 - 林夕

清蒸口罩，這道菜有野味好吃嗎？

如果發明這菜式的是潛伏的兇手，深信並轉發的就是幫凶，這不怪蔣麗芸，無知大媽平日在議會咆哮，是可恨的笑柄。這次轉發清蒸口罩可以再用，有如相信吃蝌蚪可以讓皮膚光滑，都是強國傳來的害人訊息，是可悲的導火線，分明在向港府開砲，口罩呢？口罩呢？

絕望讓人失智，恐慌令人失常，自私卻叫人失職。失職的不是以罷工要求全面封關的醫護人員，失職的是林鄭。他們以專業判斷，不封關，他們將會一一倒下，即使以靈實總監宣導「人終歸一死」「勉勵」救人的「初心」，每死一個醫生護士，將會多死幾個病人？

嘉諾撒醫院聲稱，外科口罩與酒精洗手液供應緊張，連醫生都要自備口罩，其他醫院可知大概。張建宗將口罩分予公務員，聲稱夠半年之用之後，向外訂購的卻沒有私家醫生的份，是啊，私家醫生理應私人處理自己事，就不會加重公立醫療體系的負擔嗎？

這陣子相信每個人都互相分享過缺口罩的話，如何自救的民間偏方，但是要有醫學上證明，沒那麼容易，也請真正的醫生出面多做宣導。

目前全球鬧口罩荒，張建宗說向外購買的口罩，到底來源地在哪？林鄭給國務院寫的信有收到回覆沒有。全港最強黃絲旗下的藥妝店都能購貨，真的，這回別讓李嘉誠跑了，有口罩賣啊，政府竟然輸給和黃？吳秋北的工聯會請問有沒有口罩送給上班必備的防疫工具？

口罩荒本來沒那麼讓人恐慌，如銀行擠提，人人搶購一種商品，本來供應充足也會逼迫出世上最長的人龍。市民之恐慌，是因為怕香港淪陷，成為疫區才儲備口罩就為時已晚了。

香港會被世界各地宣布成為疫區嗎？請政府統計一下假封關之外的關口，每天有多少人進出香港？春運完畢有多少人廣東深圳回鄉？廣東病例已開始飆升，林鄭你還想堅持到幾時？是第一條人命嗎？要互助互諒，措施不要有針對性？湖北省的不是被你針對了嗎？

新加坡禁止所有中國人入境，李顯龍說得好啊，那不是針對國籍，他其實是針對病毒主要來源。意大利才有兩宗確診，就宣布禁止中港台人士入境，這是一個警訊，不久有可能歐美國家都會效法。人家一定是不看好香港的狀況。

所有人都看得清楚危局當前，只有林鄭堅持，堅持不效法祖國封城的做法，也不知她到底怕得罪誰？

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

衛生署真係整幅咁既圖出黎？

緊急召集因航MarcoPolo member！！

好貼地的政府文宣

針對蔣麗雲

咁買唔到可以點？